唔識日文 今日下午一個人出發去日本Working holiday一年 你問我答

已經租左屋 而家好緊張

洗碗定掃街

去日本邊度？
準備左幾多錢？
唔識日文點搵工？
屋租幾錢？

朝早掃街 夜晚洗碗

犀利
我都有咁諗

住京都
現金20萬円
見工果陣臨急抱佛腳掛😂
屋租...

一齊黎啦

巴打？
學生？
有咩驅使你咁勇敢？
對呢個working holiday有無咩特別expectation?

而家應該係人係狗都批
每次750個位
我果輪得400個人報

唔係1500個咩? 定一年分兩次

巴
做過好幾年野啦
真係一時衝動（家人都支持既）
希望一年後日文職場對答無問答

唔識日文去打工 應該都係做廠幫手Packing貨品嗰類
最常見便利店打工都預你要同人溝通掛

一年分兩次
好似四月十月
唔肯定 要上網望一望

上網印份野 佢有講要準備咩 帶齊文件去日本簽證中心 就會幫你搞

邊做邊學....囉 希望

唔識日文都幾難搞

現金20萬YEN你租屋都無左一半
未計你要搞手提電話 上網 乜乜77

一路順風！
食多啲㗎妹！

我都好想去, 但就30, 又搵到政府工, 去果一年真係賭前途

識既 出發前有惡補下
準備左幾句今日要用既對話

未去都租到屋
有人幫手？

東京社畜，雖然幫你唔到啲咩
不過有疑難就出聲問

租屋其實我已經比左一年租
只要解決洗費同手機就得

真係個個都話去日本一年日文都會大有長進
祝師兄你成功
（男人去係好啲無咁多嘢要擔心）

目標係工作假期既台妹

統一公佈結果 十月果次好似 十二月公佈

中介🙊🙊🙊

多謝巴打先
雖然好遠🙊🙊
巴打係果邊做左幾耐野

你租咩要先比1年
唔係咩leopalace21下話?

2年9個月

多謝巴打既祝福
希望我好好努力啦

無錯 間野有伏？
其實我驚自己捱唔到先比一年租 廢事洗完錢就飛翻反黎

依家d 便利店好多南亞員工
不過個個識日文
Lawson都開始導入無人付款系統
減少店員

介唔介意分享下 點解過去做😯
同埋生活有咩要注意

巴打，一樣呀，offer定working holiday, 揀左offer

過埋下年完左個N2都想去試下。
而家儲緊錢。
你覺得30萬夠你唔做野用幾耐到？

過到去自己搵工
但係都見到有中介可以幫你搵 不過要比中介費 不了🤢

港定円?

就算返到黎做日資要做狗
為乜...

20萬yen去個長少少既旅行都唔夠啦
你仲要租屋, 唔識日文唔驚搵唔到工咩

你要睇下完咗嗰一年後搵唔搵到長工 老細幫你搞working visa 冇就碌柒

唔係working holiday
本身IT狗 拎技術/人文知識visa去
去到考埋國家資格轉咗計分簽證
如無意外下個月拎到永住

鬼佬係香港唔識廣東話都可以做到高層
香港人係日本唔識日文就隨時搵唔到工
公平嗎？

Lm
我都諗過去日本working holiday 但想學好啲日文先去

後生4,5年 / 冇政府OFFER一定去
唯有去多幾次日本旅行補返

就係唔知自己想要咩
希望一年之後會知自己心意啦

20万円係純洗費 屋租比左啦

我今日下午完左一年返香港

20萬yen咁少

上網都見到推介既2-3個
但係應該預你識日文既工黎

恭喜巴打

學好日文呢啲唔使講啦
最緊要小心交朋友，好多香港人剩係搞小圈子
溝仔溝女跟住食人花生
結果去到日本都係一班香港人圍威喂
過咗一年日文都係連食飯落個單都唔得
切記，一個人外地生活係孤獨同辛苦
但千祈唔好群返一大班香港人

即係工都未搵到就仆過去?

加油 共勉之

個個都識日文先去 睇下我

今個月 下個月返

介唔介意分享下心得/心情

真係羡煞旁人

去到唯有自己煮啦

想去咪去 又冇話唔識就生存唔到

多謝巴打🙏🏻
知道啦 寂寞我會上黎取暖嫁啦

無錯 祝福下我啦

去日本返工，識玩

我覺得就算去到果邊有公司肯幫我搞working visa, 人工都會差緊一截, 同埋有都還好, 到時冇公司肯搞working visa, 而返到去香港冇左入政府工就...

做牛郎

一齊 過黎幫人轉運

點報

唔可以去風月場所工作

所以要去拍AV

我本身住近郊地方，果陣一去到就自己一條友去街坊果啲居酒屋坐，啲阿叔係咁捉住傾計，迫住咁樣講咗3年而家日本好咗好多

上年搬屋居酒屋老闆仲幫手用自己架車幫我搬野，係遠但左鄰右里都好nice, 香港完全無晒呢種感覺

咁勇，加油，我follow咗依個po

你已經租左同一間屋成年 點周圍溝女

啱啱開工未訓醒，20萬YEN先啱。
我計緊帶10萬港紙(連埋租)夠唔夠用…怕唔知幾時先搵到工

好warm
細個住過一排公屋 果陣左鄰右舍都係咁
希望過到去 都有的咁好既人
但係我果度應該全部留學生黎

多謝巴打
到左同穩定左之後會更新下相同生活

係咩驅使你唔識日文都去日本WH

留名睇唔夠一個月返香港

工作環境掛 我都唔知 有人請先算

日本聽講成日會跌個靚女入屋

咁睇好似好抆
到時話你知我一個月洗費大約幾多 比你參考下

係愛啊

我都唔知

唔是掛 比左一年租

希望捱到啦

報十月嗰輪，但咁耐先出發都得

Lm睇2個禮拜就冇左
頭一個月我洗左30定40萬円

做IT？

我最遲31號出發🙊

俾一年租，即係拜拜

想問一年屋租大約幾錢港紙？

屌你，去做野，基本溝通既日文都要識d呀嘛

咁恐怖😱
咁我玩完啦

唔好因為唔識日文做工廠同人冇交流果啲，做收銀侍應都起碼可以同人有交流學到日文

拒絕做狗

想做都做唔到

點解啊😱😱😱

好，等睇你報告
再唔PLAN我就無得去WH

上晒報

我果度幾貴下
8萬5包水電煤上網垃圾費

屌我啦
我知錯嫁啦 我會惡補下

祝你好運
期待你update

唔係伏咁簡單

間野係有4成樓施工不良, 唔符合建築條例
由其係隔音 隔離講電話睇電視聽得一清二楚
之後防火問題 斷熱材設計同現實有出入

你可以去查下レオパレス 施工不良

你租果間係咩造工?
RC? 鐵骨定木造?
木造既話GG

知道 多謝分享
我都係念住做便利店/侍應 練下對答先

哇 保佑我無事啦

出左事有得賠？

小妹都喺係京都

一啲日文都唔識好難搞
最後又係去唐人街俾中國人剝削

岩岩望左 鐵骨黎
希望無事啦

住左幾耐？都係working holiday?

知錯啦 希望環境幫到我學日文啦

鐵骨應該好少少
不過你又唔係長住 先一年 應該無野既

點死都要上架啦，如果去一年又學唔到日文又做廠既咩都學唔到咁去黎做乜

樓主介唔介意講下而家幾多歲同本身做緊邊行？
我呢排都有d心郁想報，但唔知去到做咩工好

唔識日文祝你好運

去日本翻工姐係由一個地獄去另一個地獄

便利店唔會請 唔識日文點執貨收貨 人地買野又聽唔明 請人個廢人番黎做乜

日本咪又係講普通話

過去求個御守保下平安先

樓主租定一年，諗住做死一份工？

留學啊今年3月尾開始住

買架單車就差唔多
日本生活唔可以無單車

呢度補下個人資料先
今年26歲啦 都唔細😅
考CE無讀大學
20歲出黎做野 第一份工做玩具
做左四年 之後去左打散
今次就洗晒所有儲蓄啦 翻黎就重新開始

所謂既人生轉捩點？做人定做狗睇今年

我估都係
比d壓力自己 希望個人會進步

真係搵唔到工就去做藥妝😂😂😂

初步諗住十二月左右 北海道滑雪場工作宿 試下請唔請

真係青春絲打本身識唔識日文？
住得慣唔慣？

我都覺

垃圾廢青唔識踩單車點搞

加油啊～～

巴打 好耐冇見你
點解而家寫咁少遊記

多謝巴打祝福 承你貴言

飛機巴打有寫遊記？😮😮😮
連登定其他平台 ？入去支持下先

練
我初初都唔識
買架車返黎迫自己
唔好驚跌

樓主唔洗擔心咁多 大把人唔識都照黎做野
去多旅客既地方都好多人會請外國人 以我所見好多對答唔多流利既都會請
如果你英文同普通話都溝通到既就梗加唔洗擔心咁多 係日本識英文同普通話好吃香

另外MARK低D真係住係日本既巴絲個名 到時唔好比D非日住既留言影響到你

至於返工壓力大唔大就睇運睇人 唔同分店又唔同一個氣氛
起碼我而家做緊個公司人又好 又可以禁下電話上下網咁 所以一切都係運同睇人.

利申:16年黎留學 上年結左婚 而家係大阪做緊野

唔洗俾家用屋企咁正

樓主主唔識日文去好勇
我都報左
下星期出結果 應該實有
不過仲心大心細去唔去好
日文N2都驚搵唔到野做

羨慕樓主有勇氣去做呢啲嘢

而家放假有時間都係返香港陪下屋企人多
都好少去邊到玩啦
下個月可能去兩三日名古屋行下

唔知單車幾錢到時望下先

你諗咁易？藥妝面試一開始日文小組討論咁，合格之後有筆試同收銀考試（計時同要背野），之後合格左仲要睇2個鐘片，一返工就要開始做無得9 hea，唔識會被人鬧，記得有個中國既女仔一齊黎面試，自我介紹卡左機被人叫佢走先

利申n年前做過

二手好平 3000左右都有 FB可以搵下 有留學生回國個陣會平放

好耐以前係舊登有出post
而家老啦，去旅行都係酒店訓到晏晝

多謝巴打支持
睇完你留言真係放心左好多😂😂
我應該都算刻苦耐勞既（自己講？）

老婆日本人？

8萬5港幣一年定85000日圓一個月？

你嚴重地比人呃 我大阪市市中心 500尺
月租95000

如果年紀唔大又無穩定工作就黎啦 趁仲後生
愈大愈唔敢做呢d野嫁啦
個人意見

同你差唔多年紀大學畢業做左幾年野但都仲係無乜成績，得個萬零蚊個月
想去日本wh逃避下現實，但怕一年後返到來同而家一啲分別都無，浪費時間

睇你筆直 一分錢一分貨
平既D頹車 7000~10000有交易

睇你每日用量
我個人支持BRIDGE STONE 最平2萬5~30000

佢LEOPALACE21呀 ANDY哥

如果你係完全唔識 藥妝都唔會請
得尼崎番工廠 airbnb執房 大陸餐廳洗碗

我不嬲覺得有壓力先有進步既
難得屋企人都支持 就去搏一搏 咩都試下 廢事變左廢老後悔都黎唔切

本身係第二個県讀書 過到嚟聽唔明啲関西弁
住都OK 不過自己一個住真係有好有唔好
自己一個真係會好悶

hello
唔知咩黎 去左google 原來黑心企業

個個都想學你靠架妺移民

原來咁嚴 上次去日本旅行見條友淨係講普通話 以為唔識日文都請添

巴打都有單車？平時泊係邊？

港紙
收左好多雜費咁

日本人呀

都唔洗太擔心既，如果你想做藥妝既話 好似上面有位絲打講
藥妝店個面試要你小組討論(同黎面試既人)逐個自我介紹 所以你日文都要識吹返一兩野先得 之後要你出去可能試下SELL貨品
因為我等緊我份工結果個陣都有周圍去練下見工 (藥妝都有)
本身我份人唔點中意係出面大聲講野 所以比佢西走左我

樓主乜都唔知日文又唔識咁去覺得佢好快就收皮

85000仲要係京都，你其實應該做足功課先

巴打如果1k屋 起碼比多左3-4萬hkd

有時覺得唔驚得咁多野
驚黎驚去就原地踏步
但係做咩都最緊要堅持 專注

好似係

円？定港紙？

你呢啲叫冇working嘅holidays

加油加油!!!
我都岩岩係東京返 累到成隻狗咁

YEN呀

港紙買到電動單車

不過樓主可能京都市中心掛 共實講埋車站名可能會清楚D

但85000一個人住就真係貴既 但始終包哂樓主所有野 佢唔識日文 覺得唔會話蝕好多

樓主知唔知幾大? 1DK定1LDK?

其實留學有無學生宿舍住？識唔到同學咩？有無覺得融入唔到之類🙈？

絲打到時睇住小弟

現金得20萬仲要未搵工
你買定回程機票翻香港啦

巴打16年去留學係讀咩 咁快結到婚

lm

唔好睇少住日本嘅洗費
利申東京社畜

岩岩去建議買部新既，揀款岩自己既，踩都踩得爽d，可能日日起要用到咁濟

終極目標

希望唔會啦

lm分享多D生活

算啦 唔比都比左 唔諗傷心野啦

會餓死太小錢

想當年同你一樣 只可以話唔好咁大希望

咁應該去邊租

巴定絲？
讀書定working holiday?
做左d咩黎

面積19.87㎡
好似200幾呎🤔

學下大阪Andy咁

其實唔識基本對答唔會請你做呢d

有學生宿舍 不過睇過京都啲宿舍又貴又細
都算融到 啲架妹見到你係外國人會對你好有興趣
樓主幾大？

同路巴打
年齡同就業都同你一樣
拋唔低

又貴又細
車站附近5分鐘?

一來住leopalace都大獲了⋯
仲要係住係關西都要交85000⋯

係我認知⋯85000係關西係住新樓⋯

9成都係洗碗/執房 冬天既話有機會做下滑雪教練既

加油巴打, 我都係唔識日文走左去東京年幾, 不過番工講英文

讀大學？ 定語言學校

120萬日圓 年租 200尺 真係10年樓齡內

佢85000好似係話港幣一年租，計翻円大約100000/月2ldk都租到

我係16年畢業（個d垃圾基礎文憑咋 本身讀唔成書既人）又見唔到香港未來 咁岩又見到留學既介紹 呀媽又讚成 咪去左讀一年日文 普通個d日本語學校 大阪YMCA

佢有冇平面圖比你？ 交通好方便？ 暫時咁睇會每個月蝕2萬YEN左右

加油巴打

其實樓主都租左 大家唔好狙擊佢 支持下佢喇 又包水電媒上網 咩都唔洗煩 咁諗會好D

收到

唯有去公園食草

好大條水魚....

傷心事 不要再說了

你幾點機

讀完就夠比日本公司請？
見巴打仲話好公司

做咩工😮

上面有26
架妹中意外國人？

讀完高中讀專門

20萬YEN? 拎去旅行幾日就算啦
假膠FEEL..

岩岩check左 05年樓

本身我自己毒撚黎 睇左好多年アニメ所以上手好快
以我既日文 最好既比喻就係好似BT咁。卡啦卡啦咁

有興趣囉 不過如果你係油頭毒撚個啲就咪幻想咁多

有既 放左入喼了 拎唔到出黎
交通ok 半市區附近都有超市 百円 巴士

日日食family mart啲野應該夠你頂嘅
至少好過香港好多

多謝巴打

Professional industry, 我係香港定左先過去架
唔租都租左, 又唔洗太擔心, 貴又唔貴得幾多, 同埋距離地鐵差一分鐘或者新兩年樓又會貴d, 唔一定係比人呃既

樓主加油，遲啲我又去日本 working holiday

3點05分

京都始終唔熟呀我 黎到有咩唔掂既黎問下 有時日本人都有仆街

收到 我都會小心d 唔會當周街好人

我一年前處境同你一模一樣
宜家轉左正社員
日文都仲係好廢

應該話日本人先仆街...不過唔係仆出面...仆係底果浸

姐係巴打靠面試掂入職？

定日本唔睇學歷 畢竟得一年語言學校文憑 我都想讀一年

加油巴打
我自己都諗住報十月個轉WH
好驚過唔到

我諗我唔係掛

祝日本妹都愛你

諗下d開心野，諗住去邊玩？

可以咁講呀 我做普通文書個D咋嘛 但返埋今個禮拜我都唔做 會轉份高小小人工既

係表面就勁有禮貌其實幾陰濕

樓主住京都邊區？

樓主我有興趣
我呢就五十音都唔識
手頭上都有十零萬係度
想試下日本做野
我係香港自問都捱得既
做過餐飲同倉
唔介意搬搬抬抬
我想問個流程係點？
同埋你去度日本點搵到呢d工？
Thanks

想請教樓主租屋個到係點搵
我申請左今年上半年 打算年底出發
本身都諗住租sharehouse算
但如果屋企人同朋友黎探我就冇得借宿一宵

冇追post 如果講過我自己爬文

留名G持

東京社畜
公司屋都係leopalace不過短期會搬

幾多錢？

巴打我都係IT狗，想問下點先可以好似你咁？
同埋你係香港做左幾多年先過去？

佢今日下午先去 唔係今日下午番

仲要係京都特別濕鳩
利申京都住左兩年

日本唔係難轉工咩

Andy哥有咩高見

電視見得多 但始終冇京都出身既朋友 冇得問

但都有聽老師講過下 好撚癲下 D言い回し好串下

開始騎劫樓主post

20萬円
樓主去八日七夜？

日本都變緊架其實 不過真係慢 而家轉工係平常事 唔再係以前既非常識

當然唔似香港咁兩三年又轉啦我意思 岩既多數就長做。一黎轉完工其實加人工 稅個堆全部會跟你加

原來係咁

但日日食family mart都唔平
日日食芽菜啦 貴嘅都40YEN一大包

我3年轉左2次職，現在終於搵到人工唔錯又準時收工既工

我自己本身香港5年經驗，有comp science master, 考咗兩個日本國家資格，有N1 夠80分

呢到有計分表 可以自己計下

係返政府先有時間做自己想做既野
仲有機會既, 儲錢過去開鋪, 不過咁賭得仲大

條J 幾大?

巴打加油！

hello 巴打我都諗住WH 依家煩緊點搵屋

我下個月出發，去東京，又係唔識日文

日本唔比乞食喎 巴打諗住點

錢都唔多個仲點儲到錢去開鋪
最大風險係去到拎唔到working visa 要返黎呢到
跟住係香港又搵唔返份正常工
然後人工仲要低過之前政府嘅真係好大壓力

正呀 我而家準時收工既 只係人工我唔太鍾意。 好在老婆屋企人都好好 唔會有咩偏見 叫我比心機 同埋叫我小心D 所以可以放心慢慢搵份良心工

一路順風
上年我都去左
依家係日本working visa

Apply 左今期WH, 等緊result, IT狗

加油!

東京working visa中

搵朋友夾囉~又或者做多D關於日本既野囉
試下日本朋友

巴打可唔可以講一下番咩有Visa

巴打介唔介意講下係咩類型嘅工
轉working visa係唔係一定要有degree

留名等睇一係訓街一係做牛郎

做IT狗最易架啦

我都想識到日本人
但靠上年去旅行好唔怕醜咁add人ig r水吹先有幾句
香港更加無朋友咁做無架啦
過去搵工我又唔怕 始終識中日英普我諗點差極都應該搵到份 係萬一返到香港 而家份政府工年年跳pt都就快上到20K
對我呢啲廢柴黎講好多

冇degree好難申請 呢個真

如果你一啲日文底都無的話、你一年後都唔會識

香港人勁狗西

做野其次， 主要目標係溝到件日本妹， 咁你就掂晒

ジモティー 買賣二手嘢好好用

又係it... it好難學

係京都留學中

要經歷痛苦先成長
中英日文好大把工搵

我n1 畢業後想試下 但又唔知做得咩

我而家都係大阪working holiday緊
係東三國租緊間9帖 56000yen一個月算唔算貴?
諗住讀埋語言學校 7月先搵工

見到撘單問下
語言學校應該揀咩住宿
我見到有學生宿舍，公寓，同寄宿家庭。
但係就唔知有咩分別。
巴打個時去係住邊種？

識到咪幾好, 叫做有踏出第一步我就冇試過去日本問人拎IG
大家顧慮一樣, 共勉之

我係wh果陣識到日本朋友
佢教我c#
外出靠朋友啦

讀三個月?
巴打帶咗幾錢過去?

一個係旅行剪頭髮問嘅
另外就係住hostel嗰陣識

我個陣係租公寓
巴打你寄宿家庭係日本人既家庭? 好似又幾吸引 唔係同日本人住真係好難體驗到日本人既生活

恭喜巴打可以成功出走香港

未識日文就去日本wh

我都已經貴，樓主比我仲貴，不過你住1年可能係唔同d

我都係leoplace 26.8㎡ 82500 但係東京練馬區

巴打咁勁既 都算自學

女黎?
係就大膽D, 唔係冇機會, 香港男仔係唔差

點解唔用錢讀翻個degree 先反而係去wh.....

唔該巴打

樓豬有鬼資格做牛郎咩

讀3個月 就快讀完
10萬港紙

不過成日去飛田新地 差唔多冇晒

咁正

屌我去撚左大半年日文仲係講到一pat屎咁
淨係學識左講二拉三孖四

報左上半年
6月頭派彩
我份野又英又日咁寫

加油啦如果係黎大阪有咩搞唔掂，可以揾我睇下幫唔幫到手

零日文搵工好易比人恰
而且出糧要有銀行戶口，聯絡要手提電話，如果你表現到唔識聽日文，人地問你明唔明你又唔識答既話，人地好難開比你，尤其係銀行...
你可以搵d出現金糧又唔洗講野既工，但呢d公司大多數待遇唔會好得去邊，而且請你既前題係你起碼都要知人地叫你做乜...
樓主我建議你都係惡補下日文先啦，好緊要架，除非你大把錢燒...

利申
都係WH過日本，搵到正職攞左工作簽證做野第2年了，一開頭日文麻麻處處碰壁真係會好唔開心，唔希望睇住大家香港自己人會受呢d挫折。
樓主加油

點解唔識日文唔去澳洲WH
係未轉working visa易好多

你又係報左上半年？定只係打算報

咁亦都有好多真係互相幫助嘅香港人嘅
所以要帶眼識人
一個人去到外地生活好多事都唔係靠自己處理到
自己安頓好，幫到手嘅我都會幫

我都係leopalace住緊練馬果頭

女 但問過有仔
hostel就男黎

報下半年 之前搵左個日本搵屋apps 搵到屋既
都sd過email去問接唔接受外國人
但唔知佢d屋包唔包傢俱個d

大家都努力 共勉之
總有一日做到自己想做嘅事

你肯定你會搵到工？
仲諗住撳入黎睇你搵到咩工先過黎
仲要得廿萬
唔好話我睇死你
你真係得廿萬嘅話捱唔到三個月

正喎，我都諗緊技術簽證轉去計分簽證...

呢排真係多咗好多外國人搵工
公司收到外國人CV而家都會比我望望先(佢地無概念)
最近收到份中國人係日本讀完工程系master
日文N1 180/180滿分
所以唔好輕敵，連登仔成日笑嘅強國人/台狗
好多都好猛料，高度專才簽證有接近7成都係中國籍(不包括台灣籍)
已經有過萬個中國籍專才
我而家都日日自學tensorflow/machine learning
出咗國先發覺天外有天 人外有人
黎到之後更加要努力

讀一年YMCA考到N1程度？係咪真係有好多工作機會俾學生 我上網睇佢介紹話讀完會易搵工

講真IT野九成都係自己學
冇個學歷係日本It咁廢既國家搵工都幾大

一開始資金唔多既話搵到工之前keep住去平超市買材料自己煮飯，反正水電煤包晒
一日食費壓係1000yen以內，一個月就3萬yen內
京都交通唔方便，唔好晒錢搭巴士地鐵，搵架2手單車代步
雖然剛到步想玩想使錢，但搵到工前都要忍住
唔好按步就班跟出面d日文班教法，去書店搵d岩自己既教材自學（但你今日飛。。。。）
當你覺得再係咁落去就會餓死係日本，你日文就會進步好快
加油！

いらっしゃいませ?
始終好似上面話齋唔好埋香港人圈子應該就可以學多啲架啦
我都係學緊日文，不過未有樓主咁勇住
所以譬如學校有咩譬如暑期日本實習嗰啲我都留意緊

日文都唔撚識夠膽死去working 只可以講勇氣可嘉

考唔考到真係睇人 所以我唔可以作準

工作機會就唔覺 不過你見工前要寫個D CV 自我介紹就可以搵老師幫你改改 始終文法上同中文有唔同

E樣真 好多都好勁 同埋黎得做野都份人好正常 唔會又咩愛國乜7乜7
起碼我身邊既都係 唔敢講全部

月薪幾多
利申九州廢青第6年
唔打算搞居留

想問下巴打你正職而家係做咩
預唔預到可以長期係嗰邊做野

ching 返緊工定讀書呀？我返緊工，過左黎東京呢邊無晒fd

毒撚唔好話埋香港人圈子 連圈子都無
最多打工果陣同d越南人用日文吹兩句水
除此之外都無咩機會真正練到口語
讀緊語言學校所以身邊又無日本人
除非理dナンパ如果唔係無機會同到日本人傾計

10萬包唔包學費同租錢？
我都諗住去讀下語言學校先

巴打個apps 叫咩名

去日本做狗...... 多啲開post報平安分享下

Programmer?
人工會唔會低過香港

拎住留學簽證黎玩 一星期打幾日工咁
我都無晒fd識唔到人

日本ナンパ太多......

根據我經驗 應該大把位

瘋狂練煮答和食

中京區 其實都好大 無咩觀念係邊忽

ching 有無tg ? 得閒可以食飯wor

其實報名去 果度 上網望佢官方個流程同準備文件會詳細d 我淨係記得要用日文或者英文寫份計劃書

哇 屌 唔識日文都敢去日本WH 好佩服樓主咁夠吉屎

利申 淨係識小小日文嘅日本留學生

我用leopalace21 佢地話我比人搵笨間中介伏伏地咁😂😂

不過因為日本租樓要搵人做保證人或唔租比外國人（好似係） 我呢度就唔洗呢的野

Sharehouse我都唔太清楚 要問問其他巴打
因為我怕同人夾唔黎 唔好意思幫唔到你

多謝🙏🏻

姐係咩
我都好想過去做野 講英文

有咩特別濕鳩 比我做下心理準備丫

搵保證公司囉

30m

多謝🙏🏻

輕輕一推等其他巴打覆你

一齊加油丫😂

去公園偷d草食下

多謝 巴打做緊咩工？

最近幾個月有練下咁 都係得一兩句 唔係好聽得明咁

實體鋪黎？

巴打得閒食下飯丫 去左京都幾耐

香港都唔知做咩

其實如果你唔消費淨係生存廿萬yen慳d洗夠三四個月了
你租同水電煤又唔洗
好羨慕可以瘋狂開冷氣
我呢幾日就黎熱死

好呀，2個月到

唔係唔租比外國人或者一定要保證人
(係有, 但唔係全部, 最盡既見過要三等親以內既聯絡人添)
你無保證人可以加錢比保險公司保你
地產公司會幫你同業主傾
其實睇業主, 不過多數都唔理

但你唔識日文應該都好難搞 所以算啦

咪係

加油！前年去左一年，都係唔識日文去，出發前個個都話唔識日文搵唔到工，最後係東京做左幾個月，長野ski resort留左1個season，仲儲到幾萬返香港

大家有興趣就快d黎啦

我純英

多謝巴打 希望唔需要動用到大家

巴打學歷點？

多謝巴打
已經惡補緊 開戶果度真係好煩咁

樓主加油

我都係念住自己煮
我會打好條算盤嫁啦
多謝巴打分享

好低
岩岩400萬
不過叫做老細nice同好多出張可以賺mileage
下星期又去上海
應該做多排先 因為老細好好人諗都唔諗就幫我簽永住擔保人，唔想咁仆街拎到永住就跳糟

我都好想去 不過沒樓主咁夠薑
其實好值得欣賞 大把外國人會咁做，
Quit u , 走成個sem去旅行 咩都唔plan，
咁先係青春 捱過左就沒乜野

同埋好想知巴打們去到東京搵咩工
自學緊日文 得個bba 唔知去到有咩撈

有冇係京都既人開個tg gp交流下

緊係低過香港
唔係點會咁易請你

見到樓主搞到我都想試
但係自己完全唔識日文又怕事應2星期都捱唔住

巴打有咩聯絡方法

學好日文先

係低好撚多
同歐美比既話、逾高技術既工種真係可以低到冇尊嚴

我有興趣申請移民

睇完笑左出黎

日文佔成75%

係香港做IT狗同係日本做社畜有咩唔同

做風俗店?

多謝分享

係
屌我改緊公司d code
係10幾年前既野
UI好似以前dos game咁
佢地d code又用日文併音命名
唔鬼識睇

lm支持吓樓主先

it黎講400萬真係算低（計埋bonus？）
其他行業黎講算唔錯架啦，上網睇20代400萬年收既人得10%架炸

多謝 入左閘 而家好緊張

屋企人黎送機 岩岩同佢地睇完阿拉丁

咁大個人仲要人送 死廢柴

唔捨得你呀衰仔

係 好warm

佢地好似有睇post

我都係京都

做風俗店都要識講野
死魚咩

原來咁多巴絲打係京都

可能有客鐘意呢

大把香港人係京都
多都唔想再多了

也咩囉

聽完sad左幾秒

識多d香港人

我諗唔想見到遊客姐 樓主住耐左會明點解架喇

plan緊都係日本WH留名
樓主加油

我都係東京wh
巴打唔識日文預左咦多野都好難搞
我n3左右一開始銀行開戶口都r晒頭
btw 巴打加油

其實我都唔算100% IT狗
因為識中英文，好多時比公司流放去海外event
做咗2年幾 已經比公司捉過去美國，新加坡x3, 泰國，上海x2, 北京，香港，韓國
所以而家反正拎咗永住 諗緊轉行直接做呢啲海外marketing, 好玩好多 好過日日對code

hi我都東京撚
得閒食個飯?

奇摩滋

巴打返緊咩工 我仲搵緊

也咩囉 同 也咩爹 個語感差好遠

酒店執房阿 應該仲請緊pt

咱们中国人不去日本国的

落緊雨 希望準時起飛

我都啱啱完返嚟香港無耐
講少少啦
銀行開戶應該唔使擔心
我開個陣佢見到我攞住張在留卡
就搵個識英文嘅同我講
麻煩係申請sim卡
佢要我有電話號碼先可以申請
我有就唔使申請啦
真係on99

Safe flight
祝日本生活順順利利

係international firm d expatriate transfer, 留意番真係要去日本個after tax好撚甘。每個月比佢扣起一筆tax pension insurance之外，你每年1月1係日本工作就要交乜住民稅(唔識計，但係計你上年收入）。今年我見到粒數講緊差唔多80萬yen

加油巴打
諗番起兩年前岩岩出發真係好撚開心, enjoy

Lifull Home’s

N3程度點解仲返酒店執房

唔知點樣搵工想搵cafe工

唔係話普普通通果d都請緊n1/流利？

正職就要姐
松屋m記果d N4都請架喇

今年第一期日本WH 好似6月出results喎

樓主係上年申請 而家先出發？

係啊😂😂😂拖左好耐

唔太想做飲食 香港都已經做緊
諗住試下覺得ok啦
毒撚工

幾好用個app 不過詳細啲嘢就要sd email去問d人

需要大學畢業先去得？

加油 希望樓主會keep住update

巴打想請教你宜家係攞就勞簽證嗎?
我上網睇講就勞簽證都要大學畢業 / 一定年期既工作經驗既?
我都諗住黎讀語言學校，不過無大學學歷之後應該要再進修

唔洗 但你無理由大學讀讀下走去working holiday掛

多謝🙏🏻 我會盡力嫁啦

準備上機啦 到左會同大家報平安

多謝咁多位支持祝福屌我既巴打

我而家拎緊配偶簽證
副學士都得 我有個台灣朋友佢副學士都拎到5年工作簽(佢係阪急百貨店到做)
好多野有影響其實 例如你搵既工種同公司

加油 我已經過左可以追夢既時間

好 唔該曬

加油呀巴打

唔好衰比人睇

返緊普通office工....

利申: 絲黎

唔識日文係日本做左4年
想全職去讀下日文先算

巴打公司請唔請人

請唔請人

巴打冇大學學歷都有日本公司請好勁
我都係得Hd 驚冇人請
你係我目標

絲打做左幾耐

副學士都攞到工簽
其實我對搵咩工種無所謂，做到又攞到工簽就得

HIGH DIP都得
HD = 日本專門學校
副學士 = 短大

我以前東淀川 一樣大細 34000
但唔知你屋企新唔新

去到日本都要食埋啲Cheap野

我都係經working holiday黎再轉工作簽
依家呢份工係臨完wh visa轉既, 做左半年左右
不過下個月又轉工了 (都係office工)

加油
我上年去完日本WH返嚟
俾黑心日本人agent公司呃鳩我幾萬蚊港紙

真係照計學歷既其實係相等

但真係好睇批你既地方同請你既公司

因為日本人唔明知咩係HD ,到底係咩學歷 要睇你面試個陣既解釋了

唔好抱太大希望 但又唔好絕望 總有成功既例子既.所以一切都係運

邊間咁衰, 開名!
等其他人唔好中伏

做咩事呃咗萬幾？

樓主加油有咩上黎share下

去嚟做咩？

熊本 9帖 62000

唔請啦
毒撚工黎 動漫界

頑張って下さい。（恐らく三か月ぐらい帰ってくるけど）

20萬yen 都唔夠我旅行用一星期

自己經驗感受外國人係日本搵工其實都係都得幾個方向（歡迎補充）

日文零：
專才如IT等識兩句英文同鬼佬上司溝通
英文同鬼佬無障礙溝通－＞入外資同鬼一齊做野
做唔使同人講野既工，清潔、執房等

日文少少、唔係專才英文未到fluent：
服務業、飲食業、英文發音呃到人既可以去bilingual kids school湊細路仔

日文中等以上：
用識英文同中文做優勢入d想開海外市場但冇人識中英文既公司
多數係做sales（營業）、客戶服務或者翻譯

人地請得你一係就做d日本人都唔想做既工，一係就你有咩技能唔請你唔得
如果日文ok就起碼叫做識中文呢個技能
不過可能學IT會更快

識得個台仔係開咗間公司
周圍搵外國人話俾筆錢佢，大概一百萬yen
就可以加埋你個名上去做經營者去拎visa
收完錢就話你唔夠資格，入管唔會批，錢就照袋
我知佢有同日本人夾份做，希望你唔係遇到佢

需要係人地唔岩，但你搵agent果下就已經on9

英文好？

我講得清楚d
我所指嘅agent 即係派遣公司

如果揾派遣都on9就全日本幾多萬人都on9

求開名警惕世人

識行識走識睇門口

留名同你加下油！

睇完依個post好有興趣
但想問吓係咪一定要有degree先申請到？我係HD廢J

同埋日文方面，因為睇咗好多年日劇同動漫叫做識吓同聽得明一d單字咁，但就從來冇真正學過日文，要我講或者聽得明成句句字都唔會做到，咩五十音更加係未識，睇都係要靠有漢字先會勉強理解到
想問吓大家主要係靠咩途徑學日文？自學又係點學？

好多問題唔好意思

唔洗degree都得

自學可以跟依個啊sir日本人但講國語
佢照大家的日本語本書教
教得幾好
同埋apple store有大家的日本語嘅apps有哂50課

我都毒L黎

IT狗
原本有工請 但係人工太低reject左offer
而家係日本量緊地

推

包晒 包埋叫雞錢

Programmer?

樓主租屋果度包唔包稼俬？
因為日本租屋絕大部分都係空屋乜都冇
我嚟日本頭一個月淨係買稼俬日用品都用咗成10萬円
利申九州留學生 今年year4
住緊郷下地方 交通唔方便（不過買咗車）但租屋好平
我依家租緊果度兩房一廳 有大露台 連車位都係6萬円一個月

巴打master先400萬仲要ML比人搵笨喎
起碼都700-800啦

算係啦
仲要係派遣

邊有咁多阿
我呢排搵緊工 好多都係500-600

你ML AI中一飯
做research嗰啲一定有
我fg bachelor乜都唔識都有你個數

ML係我自己興趣姐
份工唔使用
我想還埋個人情先姐
呢間公司由我人在香港到而家永住所有手續幫我搞晒，老細做埋擔保人，乜都計錢又好衰

我都係 跟緊佢自學！

教得好好

但沒咩實戰溝通經驗係差d

你係邊度搵

咁嗰d N3 N2又係點樣考？

MLRY其中一間

姐係咩

唔識日文都批?

ok wor add 我tg？
erikojo

CS畢業做左3年ML
都想搵返本行

同我屋企一樣大
不過我月租5萬+電費上網1萬左右
大阪市內最近個站有晒地鐵近鐵JR

大阪第5年

做緊翻譯
我日文係完全自學既，自學果陣無咩機會同真人練oral，所以講同聽唔得，但係讀寫無問題。
宜家份翻譯係坐係office對住電腦打字，尚算應付到。
要長期應該無問題，但我自己就想轉下工，宜家呢份夠養自己但想結婚養多個人就要左慳右慳

有興趣想問下知唔知Bilingual kids school 人工係點

識中英日、係香港讀相關科易唔易請
同埋洗唔洗係日本讀翻個教學文憑咁

20幾，比盡30

加油巴打 欣賞你嘅勇氣

如果到時真係唔得，你可以去申請新生銀行，佢係個純網上銀行黎，好少實舖，不過有職員專門講英文for外國人，你可以申請個戶口頂住先。到咁上下先去申請郵貯銀行或者みずほ (mizuho)，方便好多

30k港紙？

扣埋稅既話咁都幾低人工
係咪應該都5天工作準時收工
輕鬆過香港教育好多

yen

你係本身有讀翻譯定點？
我係讀聽無太大問題 講同寫相對少 去到日本都有時疾疾地咁
你講緊結婚係日本結婚？

本身讀乞食心理學
我靠sell自己識繁簡中英日，理解中港台三地文化做賣點
結婚係同香港女友結，再接佢黎日本一齊住。

嘩屌
我得個爛鬼asso trans
但係香港係廢紙黎
比份工綁住唔敢搏

如果想去馬，做兩三年儲錢儲知識就去馬吧。去到有手有腳唔會餓死，只係差在一開頭辛苦既程度。如果你想脫離香港，呢條都不失為一條好路。我都係3~4年前睇到香港情況先的起心肝走出去

但屋企仲有個阿媽養
靠而家份工同阿哥一人一半
真係要諗下先得

我都諗住咁做

我都想去福岡YMCA讀日文 九州洗費平過東京大阪？ 如果近市區會唔會租到6萬円咁抵

㗎妹好易食，聽大坂andy哥講，喺tinder狂like人哋就好大機會中

巴定絲？

真係好想知 唔識日文可以點搵到工

都係既，屋企人係唔可以放低
巴打我明你感受

放心，返黎一定唔會有分別只會更差。不如紥行個馬聚件日本妹攞永住好過

英文勁都搵到 大把鬼佬公司 amazon都有d位係請英文人

執房 洗碗唔洗識日文

廚房都係 教你一套動作 跟住做幾百次

九州洗費平啊 我有朋友自己一個住 一個月洗費（計埋屋租）都係10萬円多啲 不過常然唔可以大洗啦
但出街食嘅話可能同東京差唔多 同埋交通費好貴
市區就好難租唔到咁平啦 福岡市區應該仲貴添

外國人有咩途徑搵工
D求職網全部日文

識同異性相處 識溝女 係邊都會識
呢樣係社交技巧 同國籍無關 （主觀）

留名 支持

結衣寶寶，哈哈

成日出去食野個陣 由其食拉麵 個waiter都會xxxxx
我表示係外國人之後 個waiter就問together?
其實係問咩
成句野係點

扮咩嘢啊，覆埋啲on9嘢。

結衣寶寶，你tinder只想屌閪嘛

我兩年前做過同樣既事

碌返去大城市啦，有手有腳就請

何名様ですか？

係就係咁講 但係如果要英文勁大可以請番鬼佬啫 唔識日文即係任何涉及日文既工作都無得掂 除左你人工低過鬼佬我真係睇唔到有咩優勢 除非佢個邊真係咁缺人用
Btw我欣賞樓主既勇氣

去派遣公司，你N1一定有工你做，除非面試有好大問題 ......

ぢうねいろうもうざうはい

派遣賤過狗不了

邊夠你玩
btw，加百列先生而家做到隻狗咁，叫左佢唔好經agent入，而家比人練到盡

20萬港幣就話啫， 20萬Yen 啲女買個手袋都唔止20萬yen啦

無咩可能，你要揾D會介紹外國人既派遣

比人練到盡唔係問題
唔使OT嘅話

有冇咩例子，上網搵到For 外國人嘅agent 基本上都登錄哂

其實我都係經agent入睇你入咩team啫

岩岩落機 境都未入報個平安先 未追post

咁我幫你唔到，未聽過有人會係關東揾唔到工

佢好進取，入職果陣call好高

唔關事，有手有腳就請

咁正常啦
成team幾個新入職得我一個<30
其他人都搏殺緊冇計我bash都未算太熟

咁老，我轉工都要諗清楚

btw，而家成日比同事問我技術野，明明我最junior

你講嘅係咩工先

バイト、契約

日本會地震 不了

唔好扮老
轉工呢啲越後生本錢越大
日本過咗30真係唔使諗

真係不了，成日覺得個人震緊

not it

呢啲就算啦

IT中年失業仲咁口響

無簽證都要做住先

not in JP

嗰時喺東京站返pt
好多同事都係住千葉
我見啲蝗國人日文+做嘢99下都無問題
唔介意休日出勤，正正常常都會請

咪19樣睇吓IT行業平均年齢

正常，邊有咁多老野讀IT
老野唔駛做都有錢，同你做3K工作嗎

咪係 我愛支那國

樓主應該屋企有錢唔洗做都得個啲人

我都想係

詳細都睇每間school但正常都唔辛苦
托兒所咁

唔係
應該係問D野食一齊上定分開?

對答個d 無問題?
如果唔係你有n1真係諗唔到咩原因唔請...
就算無n1但普通搵份baito搵住錢先應該都唔算好難架..

點搵工諗住
walk in 去松屋/藥妝個啲？

我而家都係搵緊可以轉 working visa 嘅工
一開頭揾part time 都好氣餒，日本朋友係咁叫我做住 M 記先
講到 M記隨時做都得咁，但真心唔想做飲食
最後係屋企附近返 part time 人工比便利店好算係咁
我都搵緊 agent 但大部分日本人agent 都好廢其實
（應該話大部分日本人都好廢

交通都煩 住鄉下嘅話又無車牌 儲下錢先

下，未聽過咁嚴重，應該係樣問題

WASTE TIME

我自身條件比你差都搵到工⋯你叫d朋友幫你面次試睇下你有咩問題⋯

日本唔得都會同你講⋯香港都唔通知既！

打電話/ 電郵問🤔

搭緊車去京都啦 不過就餓死

想問香港邊度學日文好....？工聯會個D可唔可以？

自己慢慢一個一個投啦⋯搵咩agent

係咪 pe chu pe chu li?

可以,試下自己有無興趣再學落去

唔識日文去
同打機開hell mode一樣
唔敢試

一係係香港搵幾十萬之後去日本創業

邊度有保證人呀屌
有間屋好想租但係冇保證人呀ああああああああ

會做咩工

日本老婆

有咩問題？

屌閪之前都要溝通架

唔識日文仲要住京都玩死自己 好心就住大阪近遊客區啦
搵藥妝工都好呀

派遣公司介紹

之前有個韓仔，佢讀建築轉行做infra

WH可唔可以入地盤做

可以，但工地D人多數唔識WH visa

我下星期會落大阪有冇興趣一齊食下飯

係呀

唔請

其實係唔係好難學...

個底要打得好 啲人話第一好

得罪講句 去澳洲都好過去日本韓國啦

做過日資公司都知 啲工比狗做

睇你要咩囉 我黎咗都有咁諗過 起碼澳洲儲到錢
不過想學日文啫 講真wh邊撚到會holiday到

佢如果文法形式同廣東話差不多咁都係學詞語都唔算難。當然我係唔識

搞唔掂最多返香港者

加油巴打
走得一個得一個

日本唔知 澳洲一定可以holiday到
曬時間去日本學日文 最後錢又無玩又玩唔到 都唔知為乜

好想去日本
但人工係歐美既話,差唔多double

岩⋯

中介費唔洗你俾
名義上係派遣公司請你派你去A公司做
A公司俾錢派遣 派遣再出糧俾你
不過A公司俾派遣既錢可能已經夠請2個你
做左3份工total4年派遣 岩岩轉正社員

咁可以去學完日文 再去澳洲既 起碼都叫有多項技能

鍾意日本囉
最理想就係去到可以成功轉埋working visa繼續stay喺嗰度

巴打
如果你拎到working visa攞到永住
可以接到女朋友過嚟一齊？

電話點申請？

想問下如果hostel之類 或者 對外國客人多既工容唔容易揾？

其實只要有working visa都得，老婆可以用被扶養者身份一齊黎日本住，唔需要等到攞左永住/歸化先得

溝咩通啊，hi完問二句就直接問嘛

有VISA代答

點先拎到: 你要先有份同你學歷/工作經驗有關係既工
唔一定要專門工作
唔駛DEGREE, 副學士/HIGH DIP都得
咩工都好要睇同你MAJOR有無關連

請問日本缺咩人多？？
想做正社員

咩都好 要睇你BACKGROUND
你唔可以話你大學MAJOR IT但去做地產佬

垃圾社科

咁可以睇你工作經驗有無連貫性
例如你讀做左5年翻譯
你日本份工又係翻譯
之後睇你點吹

YOU MEAN 歸化?

睇你要唔要日本國藉(要放棄現有國藉)
歸化 住夠5年 交稅夠5年 (留學唔計)

永住無日本國藉 無戶藉 無日本PASSPORT
原則要住夠10年 (可以計留學, 但其中工簽要夠5年)
同日本人結婚可以減到5年

配偶VISA有期限
永住無期限咁解

所以
其實
永住
無意思
你工簽都可以無限更新
而配偶VISA同工簽既差異係你可以唔做野

我諗大家想要既係歸化?

永住 係KEEP住外國人身份有永久居住權
歸化係剪特衰護照 轉身份做日本人

HKID卡真心唔知點計
身份證會失效架咩?

樓主加油
我都係京都住緊第二年

要問過來人 我唔識答

只要你唔同特衰申請放棄中國藉你永遠都有
但申請日本國藉為防範雙重國藉要提供放棄現行國藉證明書
但香港又唔係國家 點計呢? (如台灣)

其實你帶夠錢去實holiday 到

唔好訓咁多實holiday 到

有錢唔打工holiday成年冇難度

想放棄中國籍，首先要證明你已有其他國籍
想歸化日本的話，中間有幾多時間去俾人放棄原有國籍，定係要無國籍身份之下，方能歸化?

我係派遣公司直接介紹正社員工，
不過都係唔洗介紹費

同埋想問樓主要寫自薦信個啲既 樓主你點寫

查左兩查 無乜資料
不過有BNO權好似可以放棄英藉去申請

有冇巴絲報左今年wh
介唔介意圍爐

我諗住真係得左
9/10月先出發

等睇一個月都唔洗返返香港

留名先
巴打加油

利申: 去過一年讀書+アルバイト

咁多個巴絲去左日本做社畜 係未開心過係香港做港豬
平時假期有咩消遣

日本太多野玩了，四季唔同既花，又有雪，
7-8月又有大型煙花，想影星空又大把地方可以去

USJ同迪迪尼又有⋯

又多お祭り,鍾意追星，動漫更加係天堂啦，有活動馬上去到

唯一唔好就係食唔到香港既早餐

個d節日祭真係好正 氣氛好舒服

港蝗

搵定邊個JR站人身事故未？
新幹線會快啲喎

第1年wh
之後working visa
wh果陣做果份工唔幫我轉visa
我就去第2間派遣同佢講 我想搵份申請到visa既工

你個po已經被騎劫

派遺其實好多... 你可以上網研究下

唔係

其實日本國內好多人做派遣
基本人工唔會特別低好多
只係無正社員既BONUS同公司福利
好處係你唔係正式公司既人, 好多野唔會迫你

唔係正社員申請唔到信用卡⋯出唔到去租想住既屋

點會?
你試下申請YAHOO VISA 秒批

租屋 派遣都得 你年收太低?

我就咁去temp staff同佢講
其實好多間都肯幫人做visa

我派遣果陣就申請到樂天
不過可能係睇公司

咁好！
之前要日文寫信自我介紹

就算派遣都好，日本公司好少炒人，就算炒都早早通知你，人工其實睇牙力實力，無 bonus情況月薪會高過正社，睇年薪最實際。

有冇可能去日本做維修工作或做地盤拎working visa？

其實轉果下好慘 變相減人工

樓主加油 keep住update

聽過有酒店執床都拎到

如果我係香港做裝修 , 儲到一定錢, 去果面搞50萬移民, 果面家居裝修水喉之類果d需求大唔大 ?

你要計業績個d，唔夠數比稅同蝕本會取消你個永住，同埋你做水電裝修一黎廣告要做足，又要派傳單去d人信箱呀咁，同要申請好多野，又要安全達標，計我話你有錢既同人夾做奶茶店好過啦，我尋日經過貢茶見到成5.60人排隊打晒蛇餅，真心有得搞

珍珠奶茶呢樣真, 我果邊有間都好多人排

要寫理由書
不過日英都得
應該唔係9寫都批

見你地好多都係出咗嚟做咗嘢幾年先去
如果fg一出嚟冇正式工作經驗，淨係做過d普通pt就即刻去，會唔會對喺當地搵工有影響？
係咪點都做返1，2年嘢先去會好d？定係學好日文之後去就得？

利申 最終目標係想wh一年入面轉到working visa，長住喺嗰度

多謝晒巴絲解答 ,

咁如果wh去搵裝修雜工或者搬屋公司 , 依d日本年青人唔鐘意做 ? 需求大唔大 , 簽到working visa嗎 ?

呢方面唔清楚，無做過裝修想關

我係fg就過黎
不過學左好多年日文

東京社畜 日文好屎

下年報wh

有阿 我呢邊酒店執房都有working visa

使唔使hd/asso先拎得 ?

販売員

即係咁，如果你係香港見工，同面試官講你有1，2年經驗同講你係fg會唔會有分別？
但係日本搵唔搵到工呢樣真係太次要
話知你係香港自己開過公司
冇專業技能下你日文wh後練唔到人地份工基本要求就睇個天幫唔幫你啦
反之你到人地要求就只係將香港fg之後果2年經驗變左日本既2年經驗

working visa係跟人
分1、3、5年
例如佢批5年俾你 轉左工個visa都唔會變無效
上網填新公司資料
5年後你做緊果間公司肯幫你更新就得

唔缺人咪唔請
由其是係細舖
同人搶更番咩
利申仲搵緊工
番緊part time

我都係過到黎先學車買車
邊番工邊搵啦
唔怕既

已出下月尾單程機票

屌 呢個都係我夢想黎 想去日本滑雪場做 巴打到時update 下點樣搵到呢份工

冇人開

開咩gp啊，又小圈子

有咩係度講啦

我都想
day off 學埋滑雪

巴打唔介意可唔可以分享吓而家喺大阪做咩工 月入幾多
嚟緊有諗住過日本

同巴打同期
我都係諗住租sharehouse 冇得畀屋企人朋友嚟有啲可惜
但可以當識多啲人

我而家係一間派遣公司入面做負責計糧 扣稅/交通費後 16萬左右 好基本初出黎做野既人工咋 所以準備轉工

你期望有幾多人工

做乜大家都咁想日本長期做野
我讀左幾年書 長住都幾難頂 都係諗住翻香港
不過呢幾個禮拜睇到逃犯條例
如果通過左 不如疊埋心水留低好過(even我好憎係日本住)

講吓有咩咁憎

希望搵到份扣稅後20萬啦

話憎應該over左
只不過出發之前充滿幻想
去左幾年 住落覺得 咪又係咁
而且屋企人朋友全部係香港 無人無物
本身諗住畢業就即刻翻香港
而家都係睇埋逃犯條例先打算

姐係25萬到就有，唔難，加油！

住都覺得難頂⋯做野怕你自殺bo

望就咁望呀真係

其實詳細有咩咁令你唔想留低?

黎到發現自己原來好唔鍾意長期講外語
好鍾意講廣東話
一年最開心係兩個sem break翻香港果陣
不過香港越黎越癡線
蝗語同日文我揀日文了

都係既 間唔中同FD玩PS4用返廣東話吹水係爽D 明白你既感覺

我係日本愈宅愈多朋友，好正

日本個年薪係點計法?
淨計基本月薪定加埋allowance同bonus?

好多都寫明固定殘業代手当45 hour

D朋友咩途徑識 有冇共同興趣 同係咪都係宅

一般係基本薪+bonus

內向既人係日本職場/社會易唔易生存 點解自殺率咁高

話時話想知樓主去左邊

做IT

岩岩到步應該好忙
一日去登記地址，一日去銀行，之後攪上網，差唔多一星期先settle到

佢哋無乜生存欲，唔係好似中國人咁

joinサークル？

レオパレス唔使買傢俬最多咪三日

計唔計埋殘業代手当
見到D工 加埋先得個230000yen

你N1就係，唔識日文攪咩都特別耐

計,佢有寫就計埋

咁姐係OT錢都要交稅

正社員基本上靠OT同bouns食飯
份底薪慘不忍暏

其實多OT但有錢我覺得OK 好過香港無償工作
但係OT錢都要20%稅

比你姐，正常都唔會O到45個鐘

都係同期 仲未知要帶幾錢同住既問題

聽聞有
香港身分證=在留卡=唔係國籍證明
護照先=國籍

仲有公司派你過去 中學畢業都拎到簽證
利申 依個情況

比我真係唔OT,身體好易出事,有錢都無用
準時收工好過啦

bonus其實分開幾次比會交得少D稅
試過一次過拿多過100萬YEN bonus計番D稅係交多左成十萬YEN到

到時7仔禁機都得,唔洗帶咁多錢

巴打做邊行

有興趣～ 儲緊錢下年去語言學校學日文

物流

想騎一騎劫下
有無住緊東京嘅巴絲話到我知通常邊個花火大會好睇啲
今年想試下飛去睇一次 但唔知邊個正啲
我淨係聽講過神宮外苑嗰個唔錯氣氛

唔撚O囉屌
誓做時間外削減先鋒

唔係去過好多，但多數睇放幾多發，兩三千果D唔駛去

叫你早D返黎做野 冇咩事唔好OT 因為OT貴
做到OT係你能力問題

小型都可以好好睇
之前去啲牛屎區
人少少又close氣氛仲正

痴根 一定唔撚諗啦 留係香港啦
儲夠一筆錢再去日本玩就算啦

同邊個close

有冇同期TG group

亂入 上星期第一次去日本旅行揀咗關西
喺大阪搭幾個站地鐵都要差唔多20蚊港紙 交通費貴到嚇死人 俾我真係踩單車算數 出街食飯係都算接受到既價錢 其實啲人普遍既人工扣完稅後有無起碼二萬？ 無既話好難有好日子過咁

隅田川囉 接近百萬人 今年元年唔知有無機破百萬呢

交通費貴 但好多工都肯包車錢
我有同事日日由姬路返大阪

Pt都多數包埋車錢

咁都好啲 我旅遊就無計 不過都買咗JR pass
行過難波啲地產鋪睇啲1LDK 租7.5萬 2LDK 11萬yen up 其實咁係咪普通人可以負擔到既價錢？ 除稅同埋交通費後要搵起碼20萬一個月先叫租到呢啲單位我覺得
啲大阪男人一至日都著西裝返工咁 OT好似仲嚴重過香港

唔係話你有錢就租到，除非你搵番華人仲介，跟番日本人果套既話你要租11萬就要搵月薪33萬以上先租到比你

樓豬去左邊?

一個月要用1/3人工黎租樓其實同香港一樣咁sad

人哋三分一租單位
香港三分一...租間房

要稅後2皮野，姐係起碼要搵35萬yen左右

所以咪留左係香港不過我都後悔點解唔之前去

日本係咪多數請it?
如果係香港得工程經驗係咪難d拎到分?

無錯…香港真係痴勁線
你對間房有少少要求仲要俾d仆街地產串錢少
食屎啦

我唸如果喺日本住應該會租啲細啲平啲既單位儲錢買樓？日本應該易啲上車過香港掛
所以俾我應該唔會用人工1/3喺日本租樓

無錢就唔好住香港啦

睇地區
近車站又大就梗係貴
但遠少少可能8萬yen有2DK
公司再補車錢

山手線家庭住既樓都係3-6千萬左右
對香港人黎講係又新又大又平
但上車都要睇日本銀行批唔批貸款比你

Btw香港而家大部分人用1/3就租到樓？
人工1/3用係住方面唔係好正常咩？

香港大部份人供完啦，係連登仔無樓咋

試唸下香港2個人家庭收入3萬 租樓如果已經去咗1萬 水電煤買日用品食飯搭車 好難儲到錢 都唔知幾時先上到車 除非抽到居屋 父蔭嗰啲唔好講啦
日本係容易啲買到樓既

我都想睇